26歲大好前途，點解會想死

碩士生中圖跳樓 婆婆哭崩

【本報訊】「佢尋日好早起身，出門口嗰陣同我講唔返嚟食，點知咁就走咗……」前日在銅鑼灣香港中央圖書館跳樓身亡的廿六歲男子，其婆婆昨憶起乖孫最後一句話時哭成淚人，並說：「佢讀書又勤力，成日睇書，睇到好夜！」不明他為何自尋短見。

黃晏俊任職中學助教。
墮斃男子黃晏俊，與家人同居於天耀邨耀華樓一單位，在迦密唐賓南紀念中學任職助教，與婆婆感情要好。婆婆昨大讚黃生前勤奮好學，大學畢業之後便在夜校繼續進修，不久便完成碩士學位，每晚空閒時都會留在家中看書。

黃的婆婆憶述乖孫時惋哭成淚人。（冼耀華攝）
校長林艷玲昨回應時稱，黃生前協助教師教學及處理一些文書的工作，與校內各人相處融洽，工作表現令人滿意，對於他突然離世深表腕惜。

跟本呢個世界，大把野好玩，家人養育到26歲，一定好難過

阿婆最慘

召喚福爾摩斯撚

無父幹既話
點會大好前途

中圖

sad but true
呢個世界無希望
無興趣無長處無重視既野無想要既野
正常人點會明

都叫有份好工作，閒時J下miss，又有公屋，26歲真係大把野好玩

碩士仲係做ta，得果萬零蚊梗係唔開心啦

我24歲都好想死

係 ，仲要成日睇書，冇人開解下

係，完全係無靈魂既感覺，開不了心
利申 ：過來人

佢就係睇唔到有任何前途先去死

原來係巴膠，覺得巴膠性格怪怪地

我估係搵唔到岸 搵唔到錢途

喺香港，想死先係正常
爭在夠唔夠多嘢麻醉到自己唔死住

你唔係想…

無父幹

無將來

係咁架啦

世代之爭，等極都做唔到老師，d老屎忽有份殺人啦屌

唔知點解好明白佢點解想死

唔可以話係正常人理解唔到
好多書都話林肯狄更斯貝多芬都有抑鬱症同其他精神病
牛頓仲因為精神分裂所以鍊金中水銀毒
但要留意佢地全部都冇承認到自己既宗教
當一個人特別聰明 佢識得既野多
但係接受唔到由宗教支配自己
同時都冇左宗教做寄托
心理上好易會支撐唔住
但係甘於相信神/主既人
其實又唔一定係正常人
只係佢地既一個選擇

中學助教咪等於奴隸

屌佢老味個中學校長仲好意思出聲

睇見老人家抹眼淚真係幾心痛

你點過去架
經歷緊

碩士先得個TA

呢句正

買唔到樓+冇父幹

完全唔知up乜鳩，係又簡寫唔係又簡寫，啲記者都弱撚智

佢呀婆最撚慘 死左都係咁話 好撚自私

可能對佢黎講係一種解脫
btw, rip~

咪玩啦，廿六歲仔都係得皮幾野，

TA咁絕望既工跳樓有咩出奇...
分分鐘人地中五畢業去學師既人人工係佢2至3倍...

唔理家人感受
要死都等埋啊婆去左先死啦

乜嘢中圖
第一眼以為打錯中途
垃圾標題

26歲碩士畢業都係做TA
梗係心灰意冷
工作量又多
人工又低咁多

喺香港出世
冇父幹都輸8成
加上26歲呢d年紀
身邊d人都開始結婚買樓
人比人真係比死人

見到佢就好似見到將來嘅自己咁
窮人一出世就註定係被有錢人壓榨
我地只係幫有錢人賺錢嘅工具

就係讀得書夠多，先理解自己無任何希望

有陣時對自己冇咩要求反而過得仲開心

都幾慘 香港僱主

理得家人感受洗唔洗理埋朋友感受？理埋朋友感受洗唔洗理同事感受，要理人感受其實沒完沒了。

而且歸根究底，自殺最主因其實都係家人，窮人生咩撚野仔，一起步輸九條街。

我都就去死，ta仔真係好撚慘

冇錢

人生好苦 希望佢安息，來世做個快樂既人

我都認同香港窮人無公屋住係想死先正常

成世人淨係努力讀書
大學畢業 再碩士畢業
點撚知都係得萬幾蚊
住又冇著落
咁辛苦為左啲乜
唔想死先奇

碩士都要做個中學助教俾 d 老屎忽點
仲要咁撚辛苦成日睇書
住屋村
讀咁書搞到想死都唔難理解

26 歲做 ta， 碩士，出嚟都唔知仲有冇人俾機會
廢工你有碩士驚你走左去
好工 26 歲你仲做中學 TA

依家係香港學歷高反而係一種障礙

講到大把嘢好玩, 你點會明白人呀?

早起到連婆婆都話佢早，分分鐘係失眠失左一晚⋯⋯

認真
一開部電話
睇一睇啲Facebook
瞬間人生無希望
行路俾車撞
唔明點解我哋仲生存到

讀到碩士得萬令蚊，仲要養起成頭家，點樣唔跳樓。

好同意樓上巴打講係香港正常都係要自殺，只係睇下有冇野麻醉到自己唔死住

連登會唔會冇咁灰
如果我叫人唔好尋死會唔會俾人屌番轉頭

點脫離？

搵寄托

抑鬱症真係

睇少啲fb

Agger

我都係26

人生都冇希望

生存需要既勇氣係連續性 每日都要有

但死只需要一剎那

好多人唔明抑鬱症

唉 我都好撚明白 上面巴打講得啱 望唔到希望 唔好怪佢

抑鬱撚好返都會覺得自己on9啦
利申 曾經有

香港人既希望就係六合彩

但中三18歲做保安都一萬，26歲碩士仔爭緊政府廿幾萬做ta

六合彩都係廢，一到金多寶頭獎，就好撚多注中，7千幾萬分到得2-300萬；到時你公屋又比人收，樓又買唔起，訓街啦！

wtf，我26仲揾得少個TA，咪就要Book定IFC頂樓

香港真係乜都仆街
讀書又死
唔讀書又死
讀到咁辛苦重死

到底有咩工係高人工???
重有咩工係付出左就有收穫？？？

睇到佢呀婆喊個陣自己都忍唔住喊

中六去地鐵做全職舉牌人工仲高過TA，仲要搭地鐵唔洗錢

冇父幹係咁架啦

碩士都得萬幾，邊叫大好前途？

保安人工都高過佢啦

前途喎，真係得啖笑

一定要最慘先可以去死？

同逝者差唔多處境

原來我幾堅強

咁你覺得應該要有幾多

TA又毒又低人工又冇朋友

阿婆

唔少人一心想教好學生
學歷高都要做ta
重要玩辦公室政治
香港世界第一

同年路過 btw R.I.P

RIP

可能讀書壓力大,
感情又唔順利
再加上香港既社會環境問題
令佢有抑鬱

我21歲，都想死

rip 佢屋企人好慘 辛苦養大個仔 咁就去咗

雖然我唔知講乜好，但有手有腳，健康身體，人生已贏左一半啦，其餘唧咪靠自己囉！就算生活質素低，樂趣依然呀！
只希望連登仔互相支持啦

富二代

RIP
點解無人屌中圖

髮線都開始向後

盲腸：

助教

天耀

好多人唔係好似你咁諗
至少大部分連登仔唔係

香港呢個基層地獄，死先係正常

只理家人感受

冰封三尺
一定有啲嘢嘅
不過香港地死左人只會講好說話
死者平時有咩古怪而家都唔會有人講出黎

唔通佢屋企人平時有比說話佢聽又話你知?
唔通返到學校比人排斥 校長又話你知?
分分鐘當日喺圖書館同人有爭執一時睇唔開又會有人出黎認咩~

唔好妄下判斷
根本件事好多可能性
報紙報導又有主觀描述

其實佢個背景係好客觀，26歲碩士TA無位上。仲有話可能係圖書館爭執之後跳樓，你是咪on9，爭書睇啊?

咁係咪全香港26歲碩士TA無位上都一定會跳樓先
仲有圖書館係真係好多痴線佬
單憑報紙報導你可以斷定死者自殺動機

邊有人話26歲碩士TA無位上都會跳樓，馬有4隻腳，唔通有4隻腳就係馬咩?

成件事目前最客觀資料，就係佢26歲碩士學歷都做唔到老師，係香港咁既環境抑鬱跳樓有咩出奇，而無人排除佢另有隱衷喎。

仲有，你都估計佢係圖書館同痴線佬爭執到跳樓啦

因為個個都話讀好書就會有份好工
點知讀完都係無野撈
成個社會都有病

你可以估我就唔可以估

做TA都要做到仆街
仲要畀啲Perm位老屎忽日日老點
唔死就奇 RIP

人死你鳩都鳩少陣啦柒頭

我認真討論喎
你除左粗口仲有冇論點

我都認真討論緊，你都可以用腦諗下point先講野啦，圖書館與人爭執跳樓，然後叫人客觀討論

我有斷定呢個係死者動機
你可以對事件作出評論
我評論就係對死者不敬(on9?柒?)

無人阻止你評論喎，但合唔合理又係一回事。依家死者係一位26歲碩士TA，估佢上唔到位生活拮据，抑鬱跳樓屬合理推測喎，咁都未夠客觀咩。

但你一方面叫人客觀評論，然後提出一個無視背景，可能性更低，係圖書館撞到痴線佬，與人爭執後跳樓既推測，又幾咁客觀呢請問?

同你講道理就話我唔可以估，仲問人有無論點，真係好野。

同人爭執唔可以係理由?
可能性低唔係理由?唔可以提出?
我有話其他人有主觀評論?(我係話報紙報導,唔係話你呀)
而家係我舉出左幾個可能性然後你話我某啲推測可能性低係on9喎
唔係我指責你喎

依樣真，學校真係好撚黑暗。

如果佢睇既係哲學書 我明白點解佢會死 因為我都係同路人

成個世界既人根本都無認真思考過存在同死亡 一面倒話死亡係唔好 生存係有意義 在現在呢一刻既我而言只係一堆傻瓜對一直流存既"常識"既追隨

標題已經fail
26歲大好前途根本係小概率事件

仲要未必有位你上，要等D老屎忽退休先可能有合約老師做下

所以話真係世代之爭

搵唔到理由生存落去囉